台灣文化大學連儂牆遭中國學生破壞 現場爆衝突 香港學生受傷

文大連儂牆遭中生破壞 現場爆衝突港生受傷

2019-09-25 10:24

〔記者吳柏軒／台北報導〕文化大學昨深夜有支持香港反送中的學生，在文大後山體育館的坡道（仇人坡）旁牆上張貼海報，卻當場遭疑似親共學生聚眾鬧事，直接撕毀張貼海報，挺港學生制止不成，雙方爆發衝突，還疑似有香港學生在衝突中從高處摔下及跌倒，警方、校方教官也到場，事件進入法律程序，卻也讓網友痛批：「來台灣讀書沒學會尊重民主自由很可悲。」

台大批踢踢實業坊的八卦版上有網友TenbeensWu（薇子）深夜貼出爆卦，指出文化連儂牆在24日深夜10點開始在仇人坡腳（敦煌書局旁）張貼，認為事先有經學生會申請並批准，但幾小時後，開始有幾名親共學生撕毀連儂牆，反送中學生一開始沒阻止，但後來有親共學生將1名香港女生從高處推下去，連帶另名香港女生也跌倒，雙方爆發衝突。

網友薇子也張貼出現場影片與照片，影片中連儂牆遭一群身分不明的學生動手撕毀，反送中學生站在高處努力喊話卻無法阻止，直到最後牆上文宣都被撕下，丟在地上，這篇貼文爆卦希望求高調，讓更多人關注。

文大學生會則在今晨貼出聲明，指出今零時10分，港生與中生在敦煌書局旁發生衝突，學生會理事長與幹部立即趕往現場了解，而後警方與教官也逐一到場，事件相關人士也依法到案說明；但澄清最初僅告知想張貼連儂牆的同學，校方法規未明文規定，對張貼的後續動作等並不知情，也對衝突感到錯愕，最後呼籲在校師生理性和平溝通，尊重各方意見。

香港反送中運動也在台灣引發支持漣漪，大專校院、高中校園等多處都有學生發起貼「連儂牆」活動，以張貼鼓勵字條、圖文、海報等支持香港，但同時也有部分來台念書的中國學生等不滿，演變成雙方衝突，如義守大學有中生出手勒港生脖頸，東吳亦有6名疑似中生深夜撕毀連儂牆，文大這次更有中生當場與港生衝突，淪為受傷事件，網友痛批，「讀到大學還動手」、「這裡是台灣！」「來台灣讀書沒學會尊重民主自由很可悲。」
<自由時報>

好撚癲，香港冇大台運動，已經發展到929全球冇大台反支運動

戰線出左香港

支那9

全球反支不遠了。

北佬始終睇閩粵人係南蠻

927 新屋嶺 928民陣集會 929 全球抗共 10.1國殤遊行

929 全球反共 通訊區

9.29 Global Anti Totalitariansim 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

9.29 International Group - Global Anti Totalitarianism Rally

各地區自發Sub-group:
亞洲：
台灣：
札幌：
東京:
首爾龍山:

澳洲：

歐洲：
利物浦：
慕尼黑：
巴黎：
波蘭：
愛沙尼亞：
蘇格蘭：
米蘭 :
比利時：
維也納：
瑞士：
瑞典：

加拿大：
Victoria Channel
美國西岸：
NYC：
DC：
Texas(FB) :

Twitter戰線
每晚10點上Twitter/Reddit upload文宣
宣傳ChiNazi 同記得集中hashtag
#929GlobalAntiTotalitarianism
#ChiNazi

北佬仲野蠻

煲大佢 迫蔡英文做嘢

大家要記住呀！！！！
929反赤納粹行動，全球呀！
我地唔可以輸比世界上任何一個地區，我地幾咁憎赤納粹
仲有：
要求正虎黑警交代831，新屋嶺！要求了解被捕義士情況！求真相求解釋！

仲有仲有，唔好唔記得今個月大家有咩要做呀！！！

仲有仲有仲有！930大罷工，國㷫前夕點少得以死城幫中共㷫燭呀？？？

推推推推推，p牌仔開唔到post唯有洗爆你地留言！

蔡英文想輸都難

滾回中國啦，班留學生

其實有個台灣人係香港被送中
亦都有台灣人係香港被濫捕
但為左大選，蔡英文連條難民法都唔審住

支那人=野蠻人。

有影片可以舉報，向校方投訴及報警！
向大學抗議有關中國大陸學生的野蠻行為，迫使校方作出處分，包括開除他們的學藉！
建議中國留學生去找輔導員及學習怎様以文明方式表達自己的情感！

班教官多數係kmt

咁先好笑 連佢哋都覺得我哋係南人根本唔撚係漢人 但係又屌鳩我哋係漢奸

救義士嘅重要一環 開拓台灣戰線！

死北佬就蠻

推